【暴動罪審訊】事發前一日FB呼籲民眾？ 證人教控方「有時區之分」

【暴動罪審訊】事發前一日FB呼籲民眾？ 證人教控方「有時區之分」

前年農曆年初二旺角大衝突，本土民主前線前發言人梁天琦等5人，被控暴動等罪。控方指稱，本民前早於案發前一日，已在Facebook發文呼籲市民到旺角。辯方今午傳召證人指，控方所展示截圖上顯示的時區，應是加州時間，故顯示了案發前一天。

控方日前向被告梁天琦展示本民前Facebook截圖，指本民前早於案發前一日，已發文呼籲市民於2016年2月8日年初一到旺角支援小販，非梁稱當日才決定。

惟辯方下午傳召前青年新政成員、現為九龍城區議員的鄺葆賢。鄺指，日前到庭旁聽，見控方展示截圖後，在手機用Facebook程式找出同一帖文，發現發文時間是「2016年2月8日」，在當日中午12時半發文，並曾在下午2時43分修改。鄺其後登出Facebook後，發現若沒有登入Facebook便瀏覽該帖文，發文時間便是「2016年2月7日晚上8時半」，計算後發現是加州時間，即Facebook總部的時間。

鄺在庭上解釋發文時間的運作時，曾指「你知網頁係用html寫㗎嘛」，控方一臉茫然，要求鄺慢慢解釋，因庭上很多人都不明白Facebook的運作，引得庭上的人哄堂大笑。當鄺指控方截圖時用加州時間時，控方又質疑「點解一定係加州，點解唔係英國時間」，鄺無奈指「時區唔係咁計㗎嘛」。

鄺醫生

控方好撚柒

控方又質疑「點解一定係加州，點解唔係英國時間」

點解唔大大方方認Cap錯

控方又質疑「點解一定係加州，點解唔係英國時間」

因為Facebook係美國公司嘛
控方下一步係咪想問點解Facebook係美國公司唔係英國公司?

其實應該直接答返佢

「點解你認為係英國時間? 你係控方，舉證責任係你度」

唉
而家做左狗原來嚴重弱智都做得
咁撚樣話人聽做檢控...

咪臭係
屌呢啲common sense黎嫁喎
條友點做律師嫁

應該請facebook阿豬西上庭解釋

豬西係果邊都唔想理班電腦白痴

其實都唔關fb 事，條友係連時區都唔識

好多大狀連iphone都冇

gmt都唔知係咩

地球是平的， 只有小支支時間

懵撚律畜邊夠醫生黎

utc喇

點解用一日廿四小時，唔用十二個時辰呢？

7到唔敢睇系列

冇眼睇

我亞媽小學畢業都知咩叫時區

我真係懷疑條友有無常識

好在鄺議員有去聽審

檢控係咪冇去過外國旅行

聽番現場D人講真係好似長者電話班

連呢D野都無check清楚

如果真係早一日有呼籲，一早變大新聞啦

班律師係咪睇cctvb膠劇睇上腦，以為自己係神探？